呢個時勢裸辭會唔會好傻

BBA grad 做左一兩年零售back office
我個post原本兩個人但cut左一個
我現在日日做到頭昏腦脹

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽 5毛大軍不代表香港人

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

樓主 我同你諗緊同一樣野

拎綜援算了

如果人工比較高就唔好啦，當份糧包埋

真係捱到頂唔順先辭
（我自己都捱緊等Offer)

預計你叫辭嘅時候會留你/加少少人工，到時chur佢請返個人或者加多啲，再去搵新工嗰陣咪可以再叫高價啲。

我都諗緊, 不過原因只因為悶

做得好辛苦
但怕周圍都cut人會搵唔到工
冇收入好大壓力

我呢啲junior post 人工唔高得去邊
我爭札緊等唔等年尾(唔知有冇)嘅bonus
但我驚到時已經過勞死左

辭職，拎mpf，申請綜援，公屋，去食蛇齋餅，必勝王道

我諗緊博唔博 佢已經cut緊人 到時真係收左我封住就gg

歐洲式生活

咁易有綜援咩

我都諗緊，
呢間細公司嚟，本身都得幾個人，最近走左個人講明唔請，之後剩低老闆同 d old sea food,
D扑街有個成日扮忙，有個攞明hea做，老闆又唔想話/抄佢地，將所以麻煩野比曬我做

依加我最低人工但做最多野

一路搵住其他工先

新移民咪易拎 我地呢啲等到餓死街頭

走啦
呢D公司年尾份花紅都唔會多得去邊
只會越做越勞氣

呢場運動幾耐我就無做幾耐了

我同你情況差不多
我個supervisor坐喺到禁電話 我就做到死死下
就係因為我係最細 職位最低嗰個
跟著我話太忙 佢地就叫我OT做

咩叫當份糧包埋，咪做奴隸。
多咗一個人嘅嘢做點都要叫高啲價，唔係就走啦，佢少左個head count比多少少你都唔肯，呢啲公司早走早著

已辭
有自信自己能力會搵到

呢啲公司早走早著，搵工啦

搵到先轉啦

老老實實我唔覺經濟差左好多
某幾個行業除外

其實仲有好多opening睇下中唔中你果行咁解
咩專業技能都冇就緊係難搵啦

屋企人點諗？
到時搵新工唔怕爛cv?

面皮夠厚，又肯絕子絕孫，
話到自己連狗都不如，
搵埋社工幫手

我係預左一辭就要去到下年3-4月先搵到工

我讀BBA 算唔算專

尋日裸辭左
冇官一生輕

你而家仲番工都有問題啦屌你老尾 罷工啦

攞埋白卡
抗爭3寶

以祼辭兩個月，間唔中發夢，唔發夢時間就退休生活咁。

不過休息完又要搵工了

睇你邊行 唸下有冇彈藥過冬先 呢排未必咁易搵到

巴打一定好有錢

同你一樣 半年內搵到工都接受到
但我岩岩出嚟做嘢冇乜錢 怕半年後都搵唔到工就要訓街

原本同我同post嗰個係7月last day
計返都維持左三個月

有OT錢

唔太充足 我估最多捱到半年（節衣縮食）

裸辭左下星期5last day
長期做緊高一級 甚至兩級既野 問佢會唔會升我 直接話唔會同就算我做緊高幾級既野都唔夠班升

第朝第一時間遞 上司淆到問我係咪真係諗清楚 有冇得挽回

Fg 做左排 resign左
依家白茫茫 其一原因因為個心去左呢場運動到

裸辭,全職革命~

有啲咁嘅上司, 繼續做落去都唔會有運行

記住一句，公司冇話冇左邊個唔得。唔好諗到自己太重要。咁既時勢梗係唔好劈住啦

會好傻，諗清楚先。

十幾歲岩岩畢業？如果係就冇乜所謂

今年fresh grad由7月揾工揾到依家

走啦
office 工周圍都係 唔怕搵唔到

做陣廢青當抖下反正自己積蓄都夠頂至少半年

+1...同你一樣....

我都裸辭左一個月

仲以為你為抗爭辭...樓主都係走啦，大把手足因為抗爭無左份工

我都有唸法想走佬 散一散心 但係考慮過d彈藥真係唔多夠 死死地氣 唔想做都頂住先

考慮緊同一樣，我自己上錯船，人工同上一份差不多，但我以為時間鬆動d, 點知做落辛苦，老細又19，日日都好想即刻走，但未搵到新工，聽日都會射波in一份先

原本grad咗有份工，不過唔啱做就辭咗，嗰陣情況又冇咁嚴重，真係冇諗過會急轉直下成咁

好中point
所以我一直唔敢遞信
仲捱緊
只係唔知頂到幾耐
做得唔開心但為左錢死忍

fg 裸辭兩個月，宜家穩好似難左

我辭左做緊廢青 食老本生存

有料既自然會有人請，只係如果你間公司有Double Pay，捱多陣拎埋Double Pay先走好d，始終裸辭就會有經濟壓力，有錢旁身點都好d

我3月裸辭左, 9月先搵到工, 自己諗

Hea住做先

我諗一個人每月洗費5k內乜都搞得掂（如果仲同緊屋企人住），辭左職呢幾個月都可以搵d 輕鬆PT過下日晨既

工就唔會搵唔到既，係睇你想唔想做既姐

同諗
admin工

上個星期lastday
而家日日做廢青
怕咩
唔開心咪唔做

計過條數
Keep住俾家用，恆常開支等等
維持半年都冇咩問題

Fg左幾年辛苦做野博升職搵錢
而家調番轉想用番錢換時間同自由

可唔可以分享下而家平日有咩做？
同辭職前自己plan既出入大唔大

「宣佈」政府若不在今個星期六之前宣佈成立獨立調查委員會調查警暴，我等將會行動升級。 (2)

入黎一齊討論點升級啦
尋晚post1已經定左大體方向
入黎幫手推下post啦 推行動post啊

下星期join

同樓主一樣辭之前都有諗過呢個問題 本身諗住捱到2/3月，但最後都裸辭左，因為覺得為左份工搞到自己咁辛苦唔開心好唔值得 最多咪下份工揾耐啲 但實揾到嘅 唔洗擔心

做得唔開心就唔好做 齊齊做癈青

我已經裸辭咗

利申：IT Fresh Grad

兩個月之前辭左
No regrat

香港人要查全家
唔易
仲要掃街

做得唔開心就辭啦
鬱住遲早賺埋啲錢睇醫生

根本工就會有
但你預左新工會cut左好多福利
經濟唔好，新工都唔會起步靚
情況同03年08年既畢業生差唔多

今年可能仲會有
但你預新工福利會好差

要轉就快啲轉
過多兩個月你連工都無得轉

Send左一兩份CV
想做bank
呢幾日再send

岩
真香港人唔易做

銀行今年炒勁多人

做下freelance(其實都唔想做)

其實都幾大分別
本身好有動力想學好多野(車, 自己行業既野..etc)
但事實上裸辭左都好忙
唔計平日抗爭相關既野
freelance又佔左一大部分時間
基本上你起身行行企企都無乜時間淨,起身嘆個下午茶

不過至少係比返工開心好多
至少唔洗睇老細閪面口

睇銀包做人啦
無錢果陣咪出返黎做野

fg 做左一日走左
而家仲搵緊

做緊網媒 想轉

搵唔到工啊屌

已經辭左職一段時間！食緊自己！
加油呀！

+1 同low pay 不過難得黃底公司就算

咩工做一日就走

我搵back office🥺
炒前線定back office🥺
定both😭😭😭

未有打算搵工？

作為老屎忽會勸你騎牛揾馬
可以開高啲價揾岩先走

唔熟，但幾間夾埋，炒左幾萬人（全球）

IT
間公司d人係幾好既 但做d嘢唔啱我 費事拖就走左

但返緊工真係好難抽時間見工

咩工？

基本你先係最有本錢hea做同唔做 個個

裸辭左
人都開心左

我in左兩份 一份個manager係藍絲 不了
另一份衰左

係，佢地不知幾驚多野做，你唔做佢地都一定忍你，你走左佢地要做埋你果份

有架！無工番好辛苦架！
但個心唔再係番工好耐，反而係抗爭上！

藍絲 我諗你都唔會做得開心 分分鐘同佢吹水仲要扮藍

零售前線裸辭左半個月全力發夢，反正返工又冇生意，香港幾個月後變成點都冇人知新年後先打算搵工

利申有100k慢慢用

retail市道堅係差喎，唔會有公司而家請人
除非轉行

建議大家辭職 記得比啲貼士知係咩工
唔好下個手足又中伏

一於遞信嚇下佢地 睇下有冇人工加
不過加左都係咁多野做(可能再加多啲野做你做) 又無限loop

早幾日裸左鳥

最低職 最2少人工既可以hea做

做到過年先 放埋啲紅日 無心做既話
拎多啲病假都無所謂啦

我有100k就唔會開post 直接辭

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

國際戰線，兩面夾擊！
抵抗中國魔掌，需要你課金支持！

一、遊說戰線：
中共一直斥巨資，僱用遊說集團在華盛頓進行統戰，收賣美國政客及團體，左右美國政策和輿論。單是華為2019年第3季的遊說支出，就達到176萬美元。董建華的中美交流基金會，過去五年在美國支出近300萬港元。
組建香港人的遊說團隊，請支持大專學界及香港眾志眾籌計劃！
香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、輿論戰線：
香港民主運動和抗爭，不斷受到中國造遙抹黑；中國媒體、英文五毛、投共白人，不斷在網上製造不利香港的輿論。為了令香港人不被代表、為了令外界清楚知道香港清晰的民意；
香港需要一份科學、具公信力的民調來反映真相。請支持：
【我們香港人】倡導計劃

我讀business(supply chain) 行頭好窄
做sales而家市道又唔好

想做銀行咩position?
前線永遠請人

有我陪你

想做Back office
想試下KYC/AML

前線(teller) 我識人做緊幾好pay
不過辛苦就一定 同發展空間不大

Sales就唔清楚

師兄係咪有介紹

已經hea做緊 之前有份野唔夠時間做拖左好耐冇交 最後個super食左封warning letter 我就俾人話左幾句 不過我覺得唔係我嘅錯

搵到工先轉會好d

呢幾個月KYC AML位都冇乜opening
始終4-7月其實乜人都請晒
而家冇人會離職因為大家都等緊3月份bonus

Teller 乜人都請，fg入大概15-17k
升上去都只會變做銀行sales

利申 現職銀行sales想搵番back office工

按章工作
大條道理話多野做，佢唔敢炒你
同時開始搵工，一有即走

呢個時勢唔好裸辭 真係唔知你要係屋企坐幾耐

各位唔好呀我就係裸辭依家揾吾到工呀

港奴祼咩辭，唔洗供樓

直頭冇得in定係in完等結果？

我覺得幾好 直接同你講唔升
佢同得你講預左斬纜

辭

匯豐今日出左業績
勁差

返左兩年工都儲唔到半年錢？

咁你趁後生轉行喇
識得有個同你讀差唔多野嘅舊同事去左寫programme

裸辭梗係後生嘅時候做，唔通等老先試裸辭

正經講，兩個人有一個走咗，呢個時候梗係用辭職嚟逼佢加你人工，加完就用個新人工搵新工再跳

會
除非你打算出年先搵工

人工高就出糧捐抗爭
崗位吸資源

間鋪bo定個brand bo

返工無野做都裸辭

問得都頂唔順架啦，某日你實衝動辭

我都諗緊呢個問題
日日都捱落去
希望快d有工做

我指有新工請

返零售冇野做係好撚悶日日思考人生

我都諗住祼辭 不過等攞埋雙糧同花紅先

我呢三個月日日都想裸辭，但搵唔到新工，死頂左三個月個市咁差我怕一時衝動要係屋企坐半年

係就快
過多兩年重難放棄

上一份工 細公司 計埋我得7個人
全部都係藍絲 做左幾個禮拜頂唔順辭職

本身manager grade 裸辭咗
依家日日去聲援同聽審 好開心

如果係一個出面絕對比唔到ge 人工。。。
咁無計

因為d錢唔夠多，先換唔到時間同自由

我都想辭
係怕搵唔到工，冇乜信心

雖然工程點都有得做

fg咗一年 9月尾已裸辭 怕咩
利申 programmer 有儲開錢 夠讀書+生活到半年

8月31號 last day 裸辭
去左個旅散心
下星期番工了
想做多陣廢青 但俾屋企人話

樓主我明你，我fg

9個月廢青

Fg全職發夢左幾個月 今個月中先開始搵工 岩岩有大公司offer
垃圾u bba grad 佢比14k我都覺得可以接受了 福利就正常基本野 12日al 13-14個月糧
希望捱過probation 怕佢到時cut人第一個搵我開刀

巴打加油 搵緊工嘅大家都加油 工就一定有 係睇下岩唔岩你心水 所以唔洗怕失業

大家唔好fall for this trap
呢類型所謂文員 waiter 最後一律水你做陪酒

9月底裸辭見過幾份工有offer但reject咗

拎埋關愛基金，日日食明哥飯，去體育館沖涼，去馬會睇波
爽😏

我都諗緊

CV空窗期係HR用嚟兇鳩人嘅技倆嚟啫

不過裸辭預咗好大機會大半年先搵到心水工

試過無收入街都唔敢出

一樣想辭

好撚慘
話不投機半句多 早走早著 好彩你都唔係做好耐

會

星期一係最慘
多數星期六日有遊行集會衝擊
然後佢地星期一就聊我講依啲
又話啲後生仔收左錢之類 聽到好撚燥

因為呢次運動，已裸辭兩個月

真 想扮聽唔到都唔得 你間公司咁細 一傾計應該全公司都聽到
一個唔好彩r埋你一齊傾既話真係屌出黎

緊係會啦傻仔 點繼續生活呀

喺唔專業嘅層面黎講都算幾專

我之前都係retail back office
忍唔撚緊冒險祼辭
9月尾失業，報左十幾份工
得一份有interview 好彩就做到
樂觀睇 好彩真係搵到份工
但衰d講句 一個月得一份有得in 真係好可憐

呢個月頭裸辭左 月中in左2份工已有offer 11月番新工
有D野唔做係唔會知之後有咩發生的

曾經都諗住頂硬上 但每日聽到佢地啲歪理真係好嬲好嬲
所以都係走人算

過埋年先走

今年1月尾就新年

真係吾好 9月裸辭 到而家一個interview都未有

揾工揾左陣 一個interview都冇喊出黎

我都諗緊同一樣野‥‥‥又驚出到去搵唔返呢個人工‥‥‥

Fg 揾緊工 個巿真係有啲靜

痴線 好辛苦架
除非你預左返工唔講野 自己自閉 由佢地講 但肯定唔會開心

無經濟負擔先好辭

好難下一份加到人工，除非想轉行

認真咩 唔返工都有罪？

我有負擔都裸辭
之後個上司話搵到工先走都未遲

明明無影響
啲濕鳩老細都會借機加少啲人工，同扣bonus

朋友，我已祼辭
雖然見左成個月工都冇消息，但係每日都過得好充實，個個星期六日都去行街，一至五貼下文宣派傳單咪當休息下囉

無錯 果陣日日都好似抑鬱咁

仲好添 賺埋啲錢先

心理壓力嚟

我都唔明

點解咁講? 唔係正常過多2個月好d咩, 拎晒bonus個個都呢d時間轉工

d old seafood 就系甘，高級過你小小就比晒d野你做，2個人工作量變左1個人，得2條友仲分咩高低級啊

賺錢幫手

我就呢1個月日日都想辭，但係又無動力搵工，
放工好攰，夜晚又有個夜校要返

返到屋都11點，，一返去2秒訓着，每日如是

利申：30歲先嚟讀書想轉行

問題係而家呢個時勢
邊個知幾時失業潮

屈住屈住真係慘過食屎
又唔可以當面屌柒佢地
所以一個好既工作環境真係好重要
而家搵到工未啊

為咗淡氣裸辭咗本身諗住東家唔打打西家
點知成個月都搵唔到工

2皮樓下走
2皮樓上吊住走

same

裸辭咗，半個月後last day

人工ok咪繼續做住先
再唔係邊做邊搵工
搵到先辭職

Fresh grad 17k 做IPO 日日OT到仆街 住得遠 又要發夢 好攰

冇雙糧?

份約寫按比例，唔知辭職有無

通常被炒先會按比例，resign無，睇清楚啲先好

已經裸辭咗一個月
暫時一切安好

我都想裸辭慢慢搵工
但係我係經濟之柱
冇收入真係連屎都冇得食

不過依家咁嘅經驗環境真係好難搵到工
仲要搵到一份好嘅工仲更加難

會
八月罷工被辭職全力抗爭

但啲人根本唔會醒、
我都準備番工出糧做港豬算

年幾未夠兩年

叫做搵多少少啦

人工低不過都做住先
公司升左另一個同期入既同事都唔升我 同埋我上面兩個呀姐都係lee幾個月先入黎 有D野我仲熟過佢...
但lee個時勢忍下先 搵到先走
利申:日日返工上jobsdb

6月尾裸辭 仲要做中資
真係全職抗爭+freelance
搵埋都唔夠交租

唔出聲繼續做自己野，要高eq.

日日食糭不是夢

剛遞信
下個月返新工

裸辭咗已經一個月

早兩個月推咗兩個jnterview 而家等緊唔知幾時先再有既interview

日日都諗緊呢個問題, 但真係怕之後會搵唔到工
對上一次搵左幾個月先搵到而家呢份
而家呢份差唔多一年

已裸辭
前中資銀行員工 果斷斬欖

MPF真係唔拎得嫁 其他無問題

人工咩range？

仲就係呢個原因我仲諗緊

每日都想補一個月糧即走

就快做咗三年嘢

望住啲卡數
唔敢裸辭

如果要用三個月
先搵到工
咁就唔見咗四、五萬

唉一句到尾都係錢

我明原本今年年尾搵工轉
而家都係等明天新年再算

In左最少20份
有一份講明好大機會請
一份話會請 但最後都冇請

拎完唔返工咬老綜, 佢吹得我脹呀?

仲未打俾你姐，唔好灰心

咩position ?
難唔難搵番同類工作

6月裸辭
全職抗爭
依家窮到仆街
應該就快頂唔順

我想俾人炒，自己落手有少少無請

謂

情況似到差啲以為自己開post
究竟係年尾無人走定因為經濟真係咁差
post 出黎既工好多都要求3-5年經驗

我都試過 覺得自己好廢 出到街個個都翻緊工

唔好 拎埋bonus先 走果陣再r加人工啦
我9月尾裸遲左 sd左半個月cv都仲未有interview

係

唉, 香港人真係好廢 ... 為左錢為左生活 連辛苦都唔敢quit

你搵咩類型既工呀 我in左三份三份都請

唔好痴線啦
咁大家庭負擔就邊搵邊做

你唔食 你屋企人都要食

去銀行做餓你唔死

香港地有手有腳邊餓得死人
我上個月都裸辭左 依家做散工都揾20k+
睇下自己放唔放得低身段 馬死落地行架ja

屋企有錢點玩都無所謂
等開飯就不了

咩散工有兩皮

炒咗好多人

係呀 所以點都要挨埋佢

好羨慕大家可以裸辭
屋企經濟壓力大到唔返工一個月都即刻訓街明明我都係fg咋人工低好想轉工但上jobsdb完全冇工啱

地盤?

7月辭咗之後，send咗百幾份cv，聽日終於返新工。感覺上係難搵咗。

有幾多份有得in ?

廿份左右，五、六份有sec in。
利申：cv爛

咩類型嘅工

PR/mkt

已經失業兩個月

好撚嬲

小薯仔點敢屌佢地
搵到啦

on9高層，傻西公司加傻西上司先會直接同你講唔升，
識玩果d撚樣一撚定係拖住你同你講有希望有機會有前景，但幾年都唔升你，而呢幾年就要硬食食哂所有屎
呢d先最真正仆街。

你腦細算好，真係個腦細。

早兩個月裸辭左啦

你本科係咩？cv又點爛法？

唔會 我呢個時勢都搵到份工 仲要fresh grad

啱啊 新入職其實都唔係好敢講得太放
我自己係咁 識耐左先會講得放同講on9嘢
搵到工就得啦 返工返得開心真係好重要

9月初last day
9月中返另一份工多左2k
之後揾到另一份title 升兩級，人工再多4K

不過已經做左三年野，想講就係Just do it!

我都想裸辭 想轉下環境
但又同樓主一樣怕搵唔到工
本身做人又無咩目標 方向
家陣都係hea做份工

乞食journal，去過WH，上一份又做唔長

邊做邊搵啦，冇收入好痛苦

Journal 係文科之中已經算無咁乞食

唔係為錢為生計
一早裸辭咗

唉屌 一樣諗法

Lm

裸辭左既人 係通知期有無繼續做野

服務業

我都係希望以後同同事相處得好就夠啦

係 處理同同事之間既人際關係其實都係一門學問
之前做placement 新入職果陣粗口都唔敢講 扮乖乖仔 唔敢一黎就俾人差印象 後尾做耐左 完全冇左果回事 做返自己

有幾chur?

與其諗辭職
不如比啲心機搵工

好羨慕返工既時候都可以做自己

真 而家grad左 搵緊工 都唔知未來份工可唔可以做到自己

今年零售好難有bonus了
不過唔割，光復香港！

Me2

我都想裸辭
去個旅行抖下再搵工

本身返緊咩工？

shipping

曾經2次裸辭， 睇你個份咩工

無特別福利好其實就無乜所謂

兩次分別做左幾耐？

我下個月中都準備辭..搵唔到都會裸辭..
諗左3個月，都係頂唔撚順...
寧願失業都唔想對住D垃圾

悶即係無野做 或者 工作重複性好高 上下網再唔係找其它野進修下 係到坐到收工咪幾好

你都係今年fresh grad?

邊做邊搵啦

同埋屋企人都冷言冷語先至難受

但我又準備裸辭

同事nice 其實好正架。
唔夾唔緊要，夾得嚟嘅人本來就唔易揾。
問吓同事工作量有冇季節性。會唔會淡季可以抖吓？

係啊 你又fg？

邊行

係呀下星期準備轉第3份full time

以為你做左幾年嘢果d添
上星期返左份工但做嘢一日覺得唔啱 然後就走左了 繼續搵
巴打做邊行 轉得幾快

我係絲
依家做緊marketing
不過黎緊轉去做CS
你做咩工做左一日就唔做呀

一樣， 日日思考緊人生

就過proba 諗住一陣遞信

【突發】林鄭聽朝喺港交所有個講座

go no need ask

sorry 絲打
CS係customer service？
我讀CS 不過係computer science
做IT programmer 其實d同事同件公司係幾好既 但我發現做d嘢唔係好啱我 所以費事拖就走左
quit果陣好尷尬 第一次做呢d嘢

日日都想裸辭
做緊黨鐵就黎10年
本身想做到退休
但近排對公司好撚失望
奈何以家變左廢中
屋企又有兩老
唯有積極搵工
早日脫離黨鐵

FG兩個月建議真係唔好裸辭
因為岩岩玩完咁耐 咁快辭個心都好快散
搞搞下真係可能會2月先再搵到工
冇錢洗連旅行都去唔到 真係會係屋企吽到懷疑人生

利申 想當年FG做左廢青半年 雖然係人生最爽既時間 但心理上好大壓力

programmer應該大把選擇啦

多工既 不過jobsdb 望落覺得好多伏工

係呀 customer service
但你讀依科唔係做依啲架咩？定想搵其他類型既工做？
講辭職個moment真係尷尬到痴線

試下唔好咁上心
準時返準時走
逗幾錢人工咪做幾多野
心態取勝

其實對人都幾開心 冇咁悶 我呢d工係對電腦
係做呢d 但入面做既嘢其實可以好唔同 姐係好似語言咁 都有分中文 英文 西班牙文果d
programmer 做既嘢都分好多類型
果間公司做既嘢唔係我想做既嘢
應該唔會做其他工啦 起薪點太低
所以我果陣好仆街 wtsapp問老細 洗唔洗7日通知期 但第二日翻去還嘢都好尷尬 好對唔住佢地咁

8月踝辭 得閒到依家

Whatsapp辭職？
你讀依啲科都好呀 起碼搵到食 係可能悶左少少

未簽約
原本諗住問佢洗唔洗通知期 佢話唔洗咪辭埋
第二日都翻去還card俾佢哋 好尷尬

起薪點都高既 但日日對住電腦囉

唔返工洗費好小

四個月啦

完全明白
真係唯有睇吓有冇part-time做住

1份 1年半, 第一份工
第2份工, 4年

fg 第一份工做咗兩個星期左右...
已經好頂唔順了... 真係幾唔開心...
同啲新同事好唔夾，心理上好大壓力
試過出咗門口返工，返返吓一諗到公司個環境同同事就覺得好抑鬱，即刻返咗屋企扮病請假...

Feel到自己呢兩個星期呆呆滯滯咁，快崩潰

利申 未辭

Distribution 文員仔

你嗰行都真係受幾大影響

唔會

我都諗緊12月走冇心機做，係咁射波

辭左Lu 自己放下大假先

認真 呢個時勢仲要年尾千祈唔好辭
真係太辛苦就是旦搵份兼職做住先 為求有收入
我相信冇足夠儲蓄下裸辭到時冇收入個壓力會大過而家返工

咪臭係，如約第2日見工都請唔切假

尋日已棵辭，last day 28-dec!!!

解放啦仆街！！！！！！！！

有些少閒錢 去一個月旅行先

成兩個月通知？

好想辭職！
但搵唔到新工

啱啱過咗試用，但好想走

有冇d 普通文員工介紹下

congrats

我8月尾裸辭左
Hea下搵下又返下pt咁
因為下一份工想長做唔想再做一年唔做
終於搵到份幾好
但同上一份一樣都要兩個月通知
如果大家係搵文職類既話其實唔算難搵,
Send10 份都有一半打黎約見工
不過真係預左一，兩個月時間，因為大少少既公司見工progress 都起碼搞兩三個星期

我請足晒啲sick leave
Annual leave直頭負數

我今年三十幾日SLAL用哂

我啲同事同我年齡層爭好遠
我平時都係自己一個摺埋
完全冇social
我發晒毛

我得1x日 AL ...
SL仲少...

我覺得我會上連登上到放工

年尾就真係唔好啦
除非你好多錢燒唔等飯開, 唔係既就唔好裸辭啦年尾搵工係好辛苦

射波會上癮

我計劃緊11月射一日 12月射一日
諗起都開心

唔會傻，辭職之後去左旅行抖下，返到黎就即刻搵到工

我好窮 我要努力堅持落去

好樂觀

推

祼辭抖左一個月, 上星期開始認真搵工
自己果行唔多ads...可能真係年尾

一射就緊係一星期起跳啦

已裸辭
一個月後準備加入失業大軍

係囉，it狗都要兩個月。。。

公司冇人屌你？

做緊零售 好想裸辭
同事遞紙走左但公司唔肯請返個人返黎
話總之未到最危難關頭 係唔會派人黎幫我
依家一個人做晒成個貨場啲野

send住cv搵下啦
零售呢個period 裸辭都唔知幾時搵到工
除非真係完全頂唔順份工

呢排搵工難到癲
Send 120份工得三間call

我都搵左兩個月左右，但啱啱收到個offer ，但身邊啲人又話間公司唔好，咁我做唔做住先好

7點尾因為老細太賤，所以就算簽咗新約都走，之後去咗四轉旅行（有三轉係裸辭前已plan）然後發夢發到十月中返新工。
其實9點尾已收到offer，只係想hea多陣同去多轉旅行！！

邊做邊揾第2份工啦，呢個時勢有offer就做住先
你未做過間公司又點知佢係好與壞，可能做做下間公司又岩你做呢

乜撚野9點 7點尾

裸辭左 想轉行
又唔知做乜好

我都係

做緊果行應該唔會再請返我
除非大幅降薪

轉工定working holiday 都仲未諗好 唉

今日遞咗信了

住邊區 一齊執

有冇巴絲公司即將會裁員

師兄人工有幾多？

點解?
cv唔靚?

介唔介意講邊行呀
我就工程狗 fg做左幾個月發覺工程真係俾狗做及早抽身 早幾日遞左信
挨多一個月就加入失業大單
但又唔知轉咩行好 覺得自己好廢

藥廠qc
人工低到

其一啦
而且對上一份合約工扯高左人工

辭囉

琴日遞咗信
下年 1月1 自由身

唔好咁傻。 香港做嘢係咁，你唔做大把人爭住做。個個都係捱住上去，捱個title，裸辭的話下一份工好難說服人請你
頂住

同樣，其他同事既投訴比哂我食，咩野狗屎垃圾都比哂我做。

6月個陣辭咗 咁啱撞正運動 斷斷續續咁搵咗幾個月 搵咗份contract 又頂唔順班廢老同垃圾制度 到最近先有另外一份offer 希望係正常無伏啦

咩工種

本身做盛行

你幾大？有冇閒錢先

會計
搵左三個月

呢個時勢仲有得sd120份工

有無人係辭職後係諗過試吓創業？

想轉行
in左幾間d hr都話讀咁多年書唔做工程好曬
in極都唔請
最後做返工程

就係唔想再掂工程
想轉行又唔知做乜嘢好

可透露咩散工嗎？
準備遞信

走啦，革命呀仲返工

係真咩？
家用
拍拖
電話費寬頻
交通

加埋都6k

做咩唔last day 1月2號？
食多日紅日人工

612後祼辭 搵左兩個半月
最後做左物管工程
屌 天生唔係工程料 就點都唔岩
但唔做工程就搵唔番呢個人工

我都好想裸辭工作得好唔開心

邊行呀巴打？

年中轉左工
都捱左成年

其實工程真係咁差？咁多工程人想轉行
明明都叫有得考牌，一個專業

唔會啦 順便罷工多啲出嚟幫手仲好

物管工程係咪要電牌先做到？

好chur
無得抖
日日都係緊張狀態
收工都要覆電話
有事就全世界搵你 氣都唔比你抖
工時長地盤又遠又污糟
好想返份寫字樓比我靜靜地做野

行內人就明
除左起薪高啲之外 基本上冇野好
工作環境閪 工時長仲要瘋狂ot 除返開其實好低人工
壓力又大 加人工又慢 其他行業其實好快追過

講起個牌仲燥HKIE又廢又專登壓低個passing rate
出面大把人都係冇牌咁做
就算考到牌 都係可能加幾千蚊俾你繼續做狗
專業人士喎有牌入唔到政府咪又係極惡做

岩岩好佢等人用 唔洗我有電牌
但想轉工了

做住宅？

年青人
轉工 暫時成本最低

快辭工就快揾工
到時過年大炒時你就無咩選擇

8月裸辭後10月返新工 但而家又想裸辭想搵到工就轉但呢排又無乜job opening

12月1日又要做返廢青了

個個都有父幹咩

same here

想辭，但大部分公司好像唔接受一個月通知期

呢個時候創 除非有過人之處 否則死硬

你講既野，我諗除左政府，金融高層同醫護，香港行行都係咁

積蓄夠生活半年 就辭啦

唔會行行都係地盤咁污糟掛
雖然工時長同埋OT就可能真係好多都係咁
最戇鳩都係佢嗰個考牌制度

我個行好似仲歌舞昇平咁樓下商場日日排隊有人食野，覺得去左平行時空

有既 屋企唔等我開飯
只係自己15 16左好耐

以為係自己開post12月中last day
創意產業有咩選擇

自己有創業但未有時間重整業務

搵得多唔多

有咁既上司間公司未來可以加既人工都想像得到

7月祼辭左 唔等錢洗 本人又唔大洗 中間都有啲Offer但係推咗 仲未搵到想要嘅工 只係怕空白期

早走早著

創業係同做慈善機構無太大分別
打工嗰度就一萬幾千

咁工程都有office,唔使落site嘛

其實未波及到者，我公司有比錢買分析，無論 IMF 同 WTO 都將全球個 Growth Rate 一降再降，理論上貨運量同價值反影到實際，全球既貨運量開始減(Year on Year)，而大型既連鎖都將 Booking Forecast 一減再減。
只可以話個浪開始左，但變到巨浪定點就無人知。

D 老屎忽成日以為講句辛苦曬之類就得，你講頂得辛苦就當你純為加薪，到真係遞信己經返唔到轉頭

no工程真係比狗做
我個fd好似半個月冇放過假了,日日做15,6個鐘同big4差唔多

真係試過就明點解個個都屌工程俾狗做

same here, fg 非專科人工唔高（mean）
條team 啲人走到得返一半 但上司遲遲唔請人，乜9都塞晒比我做
我認我廢，日日做到8，9點，頭昏腦漲咁周不時做唔切/做錯，應該都拗唔到加人工

辭啦

會呀，過來人話你知而家好難揾工

利申，9月裸辭左而家都未揾到

搵到先走啦

絕對會 唔好咁衝動

冇做返銀行業

非常同意

7月尾九月

唔會
我都諗緊裸辭

咩原因

達唔到上司既要求

想放假，一月飛三星期休息下

我自己遞信的

九月尾裸辭咗，後日返新工了。

有冇覺得自己未達要求但進步緊？

15,6鐘誇張咗喎
contractor工程狗大細公司都做過四五間
大約10-12hours 姐

睇工程去到咩進度 咩公司 咩盤姐
平均日做10-12個鐘 我都聽唔少盤要朝八晚十

有

可以出去做咩工
我係覺得冇路走

做mains？聽講舒服d 準時放
我搵緊

佢依家24k, 做到仆街
好後悔,想走

有邊個一上場就識踢波吖？
有進步就有希望
亦表示份工有嘢俾你學

多謝巴打既鼓勵

年頭講到依家， 果然人愈大負擔就愈重，以前想辭就遲，依家未辭已經驚定先

佢本身22k,之後加左人工變24k
但都冇用,斷6親,次次中同約食飯佢都出唔到,比我地成group人笑鳩佢做狗

巴打加油 ...

我曾經都係咁諗，依加已經搵左半個月，
連in既機會都冇⋯⋯

8月裸辭到而家
去左兩次旅行
日日訓到自然醒
好撚爽
不過12月又要返工了

係咪好難先搵到呢份工？

唔係

我想問呢 同新公司簽約 但未正式開工 如果唔做 係唔係唔當毁約？ 同埋新公司會唔會同人簽左約 然後突然話唔請你？

想再次確認一下 依家依個經濟環境 唔想兩邊唔到岸

室內設計,同個老細好唔岩嘴形

及早轉工

想劈好耐，抖下

graphic design

有冇諗過轉行

個個都係咁問
冇啊，因為暫時都仲係好中意做graphic

返住PT頂多一兩個月先 過埋年會易搵架 頂住

graphic 人工聽講好低

我而家間公司請緊人

唔會 我裸辭左4個月

依排都搵緊
暫時錢銀上都冇乜大問題
但係日日喺屋企成個on9咁搵工
果種感覺好難受

唉我就係原本果度人工低+無晉升機會先走

講黎聽下

你依行係咪睇天份多、有冇MNC係香港？

我覺得有天份係會令你做野快啲/容易度到橋
但後天所學既software知識先係必要
畢竟個客都係睇個execution
只要你整到佢想要既野就得

in house果啲就多（姐係間公司同design無關果啲）
如果係production house就少

簽完一個月內都可以即走啦
公司正常同你簽左應該唔會突然唔請你嘅。。。

但未正式開工都可以即時講唔做？

想問下大家幾歲？
有無d同我差唔多年紀
利申 25巴

23 絲

有冇搵工？

why not
formal咁遞份辭職信應該無手尾跟

明白 Thanks

乞食科表示一早出黎渣車搵食冇咁嬲

用咩理由辭

個人意見：

黎緊經濟會轉差，除非您有副業，而且唔會乜點受市場影響，個市幾靜都會有嘢做。

如果唔係就忍一忍，一係轉工，唔好裸辭，如果唔係遲下求職會好難。

原本有referral 但石沉大海左

唔會
退休生活不是夢

渣咩車？巴士？

好傻，簡直係on9仔，唔死都冇用

我就係咁嘅傻仔，on9仔，好快畀屋企人推去死

same 25巴

吓？走左個，咁你工作量多左，如果冇加人工，就走喇，閪公司

呢幾日辭職會唔會蝕左
無左個聖誕假

Gogovan

依家好似少左好多生意咁

我半個月前裸辭，宜家有3個offer

利申:mech狗

btw有新offer?

有資源又唔等錢洗，無養屋企壓力既，咪比個break自己，學下新知識新技能去下旅行當gap year囉
人生流流長

係呀 但驚公司簽完約話唔請我
到時我辭左依家依份 就真係gg啦

條team得兩個人 另一條女大左肚 4,5個月已經成個月番得一星期工
搞到我想遞信

遞咗信 但條team唔叫人 想我留埋peak season

成條team啲project 得翻我做 都遞左

有無留你

腦細收信後咩反應

做開維修機械野
個人工福利算係咁
但工作文化真係好唔掂
想走但係又怕搵唔到工

本來同佢開個早會report 成個星期啲野 果時我已經帶埋封信入去。
咁講到咁上下，佢又屌緊我。
我咪順便彈埋封信比佢。
然後佢呆左陣 問我點解，之後問可唔可以留到三月

我想立即拒絕，然後佢叫我諗幾日再答佢。

咁你點答
照走定考慮吓先？

呢啲腦細叫佢食蕉啦
以為全部人好似佢咁唔會辭職

寧願被炒不作裸辭

巴打轉行？

無轉，不過d offer都好垃圾

8月中裸辭
9月去完旅行sd 左幾份cv,而家返緊新工
我覺得好睇彩數
我sd 第一轉cv 4份工有兩份個in,一份有offer(另一份中資無去）
但第二轉十幾份工乜call 都無

根係照走 ， 而家等時間過 不過日日忙到pk 冇人handover

米傻啦 遞咗信仲幫佢留乜鬼

咁易入咩

習曱甴 習近平 習近平甴近平曱甴王 習近平小熊維尼 習近平女兒 習近平學歷 president xi winnie the pooh

當你開始有諗咁辛苦返工有咩意義既時候，
就好快d辭工，因為你個腦都知呢份工唔適合你

咁慘

Fg 唔想搵工

grad左一兩年就裸辭啦
而家唔裸幾時裸

三十幾歲，七月裸辭咗
無返工幾個月
搵工都無心情搵

認真，係好傻
應該無心情做嘢都要呃飯食，拎人工去做有意義嘅事

+1
想祼辭但又驚搵唔到工，見到香港咁，又無心機搵工

同你一樣三十幾歲，六月裸辭咗
雖然聽日開始返新工，但香港呢幾日所發生嘅事令我有啲想唔返...

呢個真

做咩咁多人怕裸辭
成世人流流長有排你返工
係到要工駁工
休息下好冇呀香港人

做工程狗好想裸辭

做HR狗好想裸辭

點解呀

工程狗here..consultant 定 contractor?

Contractor 呀

12月拎埋3份糧既bonus，全職投入做打機，香城online

做左幾耐? why想走?

差唔多兩年
越做越頹
好似冇咩前景咁

Same

已經plan好幾時辭職
等拎埋雙糧 同埋新一年既年假 再走

兩年人工應該都2萬中至3萬?

你有幾錢積蓄，點解你地個個有錢頂咁耐？

我得18.5k

我人工咁低， 做咗差唔多2年嘢都儲到200k啦 頂半年唔係問題

我都儲到差不多200k
所以先想裸辭

正常裸辭都要儲定錢先
趁後生儲多個錢
月月清無錢傍身點得

18-8-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

反正都要辭，直接罷工啦

我都係咁上下，同屋企人一齊住洗費就唔多嘅，係驚空白期太長整爛份CV。而家份工做咗差唔多半年，之前都失咗業差唔多大半年先搵到，而家又想走

老闆都幾照顧新人，但我對而家做嘅野同工作文化好厭倦，完全冇動力做野。之前諗過進修，但覺得邊返呢份工邊讀書應該會想死，所以想搵份輕鬆少少嘅工半工讀

就算做supplier都想辭工

Same here, 不過係生意差於九月中被辭職，最近離港返黎sd cv都無回音，好擔心。。。

做client都想

好撚頂唔順d中層old seafood，記得岩岩fresh grad個時個head 叫中層old seafood做野，佢就做pass畀我做，又chur我，但有d tasks見佢擺左係佢office其實好撚耐佢都冇掂過turn out其實我唔知佢做過d咩

我覺得如果過埋年頭冇加一個合理人工就走啦，拎埋年尾雙糧先，咪撚蝕畀佢你走左，出到去可以ask for 高d人工，你個sup gull 老細又可以用低d人工搵人補你個位，winwin

冇心機做野了

儲多d錢，為之後架運動準備

係咪hd?

係呀

諗住後日比信了

咩原因？

我8月離職，到而家都未搵到工，send咗70份cv得幾份有得見，從來未試過咁，好後悔辭職！

邊行？
定係我好彩
Send 7份in三份就有offer

做決定難免要取捨
己經辭咗就不如努力開拓前面嘅人生
令自己無悔

24巴
打算下年3月祼辭

睇咩工，N賤垃圾工求其sd 就有
咁多年都係咁

Me too

我都係吾後悔辭職 但係覺得每一日都係到虛度光陰

fg 覺得份工唔岩自己
個陣搵工見有offer就接
結果份工惡頂到半年都捱唔到
日日壓力都勁大 又唔關自己讀個科事
實在唔想浪費時間係唔中意嘅工到
不過岩岩做左試用期 比完信都要捱多一個月

你搵邊行呀？

係，最初好似有offer就咩都試下先，
但自己又無諗係咪真係咁適合。
結果就好後悔。我最尾都係未做夠三個月就走左。

10 月裸辭依定feelance

係某大公司做
最近升左但發覺自己做唔黎
想辭但係呢間公司既經驗出面冇用不過個牌頭好
同埋而家人工有24k未計bonus 福利個d

日日返工都好驚 係放左工後1-2個鐘先放鬆
跟住夜少少就諗到訓醒要返工就好驚

?$

點解

Workload重咗好多？

我諗依幾個月都好多人會有同一種諗法 睇住個live好想做多d 覺得人地係出面搵命搏但係自己仲做緊d爛鬼paper work

不過始終都有負擔 真係會驚走左之後會點

依d叫唔叫有罪惡感

走喇

已裸辭 下星期last day
轉左新腦細 極chur
每日做足十二個鐘 返到屋企攤係度可以即時訓著 日日都好攰 無心機無動力做野 記憶力差左好多
慢慢發覺好似就快有情緒病
最後決定未做滿兩年都走
為左個少少經驗無左健康唔值呀

係呀，本身呢個位負責既野唔多
但呢個department 要求你做高半級既野
諗緊仲後生辭唔辭左佢
搵份重新捱過
但屋企人又話唔好

第一，裸辭 ，係無諗後路，人地亦無留你，你亦無工係手，有如一個無人要嘅櫃擺喺街邊，任你叫價都唔會有人買啦
第二，裸遲得又唔諗後路嘅人，有幾多韌力，就睇而家呢份工見到。
第三，個履歷，最好就唔好斷，簡單啲應該係，Title 1 ，feb 2013-mar2015
Title2, apr 2016-2018
如此類推

Plan緊做埋新年就唔做啦

有過類似遭遇，拖咗好耐先下到決心辭職
辭職唔等於解決晒問题，其實係有新問題（如揾工，負担）要面對

咁巴打最後點
搵唔搵到份好工

唔裸辭去見工你會點做
請假去？早走幾個鐘？

社大Year 3

想裸辭好耐
但唔係工接工
一個月唔見皮幾嘢

頂得住就唔好裸，邊做邊搵。

但有d人係壓力太大返到有情緒病，呢d就冇辦法啦，為自己健康著想。

當時份工好大壓力，有健康嘅警號，但擔心辭咗揾唔返
裸辭之後揾咗好耐，真係揾唔返，屋企有微言，自己有彷徨過
有積極諗自己對乜有興趣會冇咁大壓力，有進修，最後兜咗條好長嘅路上返岸
依家份工壓力唔大

做盛行呀巴打
同屋企傾過雖然佢地唔建議我走
但都話真係頂唔順就走啦
屋企負擔唔大
同埋自己有唔少積蓄

你幾大？

26咋

當時亦係諗住有積蓄，先敢放手一博
但之前諗好嘅plan a， plan b, ... 都唔成事
時間耐咗，會有坐食山崩嘅隐憂
回頭睇，裸辭係做得好啱嘅，不過條路唔易行
宜家份工寫好多code, 但鍾意寫就冇壓力

我會搵到工先辭既
不過就未必搵到呢個價錢
但好過壓力咁大，做落去遲早痴線

建議一cut即走
or跳草群舞博加人工
加完再轉工

見到健康警號，自知唔頂得耐，亦唔想將壓力帶返屋企，冇意中發洩咗喺屋企人身上
試過由24K 去返 4K part time, 不過個人開朗返
巴打你識諗，健康緊要

好彩自己仲算後生
最多重新黎過
如果到3x歲先走就真係gg

HD 讀個Degree , 包一岀黎就20k above , 好快搵得返

唔祼遲邊有咁易見新工

呢個時勢唔好辭工啊你再想搵返差唔多人工嘅就好難或者冇人請你

FG 第一份?

揾啱份自己有興趣嘅工就唔使到3x， 4x 再煩過

當年ive仔畢業就入左去做學師滿左師幾年後最近升左
但呢個個文化同舊部門好唔同，同埋摔得你好勁

有料嘅怕咩祼,去拎綜援先,贏左再出黎搵野做

如果有2，3千萬cash
仲做唔做/祼辭？
後生遙遙

落樓下搵份7仔返下pt咪算囉

咁唔係工種問题，係部門文化問题
你老細有冇跡象跳槽調職或退休？ 管理模式會變？

咁你原本最想做乜？

冇
佢地仲有排做
管理模式冇得變
所以諗住做夠一年等個cv好睇d就走人

後生女, 一個人做2個人工作, 自然係好辛苦, 但目前經濟環境都不太好. 無謂衝動祼辭

岩岩失戀 份工又困身
好想祼辭休息下
但呢個時勢好難搵工
仲要供緊樓養車
日日都好大壓力

呢樣唔知點避
轉新工都估唔到夾唔夾部門文化

裸辭咗冇份工寄托吓咪仲更加亂諗嘢？

賣曬佢

請sl, 所以唔裸你係有興趣既工先報，ensure一個月interview得兩個到，因為sl唔可以請咁多，但揾工就慢好多

以我為例，由6月揾到10月，一個月in兩份左右先轉到

唔轉就遲早比佢搞到痴線
轉左都叫有機會

諗唔到其實好正常
唔去呢樣試吓果樣試吓又點會知最想做乜？
有冇盡量利用身邊嘅資源？打聽吓朋友嘅工種會唔會啱自己，又或者去旁聽吓從來冇讀過嘅課，睇吓有冇興趣
前面條路仲好長，喺大學返工有地利，一邊做一邊諗啦

學滿師又有經驗就真係自由好多

問題係呢間公司既經驗出到去冇用

真係完全冇用？
冇用都有個銜頭吖

勝在間公司個牌頭好
頭銜應該都有用既

等新offer

全力抗爭

典型口痕P牌仔
成敗係睇你自己點睇，揾到份鍾意做嘅工，朝朝開心返工，邊有得輸？
如果你揾到自己興趣，每日多放一分鐘喺果方面，一年後就比其他人識多6個鐘嘢，自然就有信心

完全明白，放工都放鬆唔到好辛苦，咁會好影響心理健康

唔知可以點

睇下公司有冇其他post報啦點都易過岀面搵，不過點都好健康緊要特別係心理因為醫既話時間又長又貴

要等2年先可以再報
因為只係岩岩升
不過好處係要炒我好難
諗緊hea住做定做滿一年先再走

人工幾多先?

有冇做運動減壓？

有
但冇咩用
有時放工都唔想做 只係想返屋企灘係到就算

唱K鬆唔鬆弛到？
某啲瑜伽班都有鬆弛作用

裸辭咗番埋呢個星期又變廢青
個人好迷茫 完全唔知有咩工啱做...

巴打呢份做咩？以前讀咩科

我想再祼辭
係再祼辭

搞咩ching

而家份工,工作量高, 多野記, 壓力大, 又冇朋友, 又夜收工
公司士氣又低, 日日都唔想返工咁濟
但學到下野
希望新年過後搵到份好D既工

邊行？

電訊

真心會

好多傻仔，包括我都好想辭

有冇失業/裸辭 tg group圍爐

我都係....

其實不嬲唔中意呢份工
屋企唔等錢駛
唔返工都得
不過好驚社會目光比人話廢青

咁咪休息下，唔好理人目光，自己開心緊要

做咩咁睇唔開

騎牛搵馬
但要預咗出年先會搵到
而家市道咁差 年尾基本上唔請人
諗清楚 加油

24k已經要做到驚
不如轉工/調整下返工心態

夠唔夠錢先
無野值得留低?

出去可能的返20k 仲要未必有返咁既福利
不過都係健康緊要

認同健康緊要，健康差多多錢都唔夠比

做住考其它位咪仲穩陣

咁樣唔會好任性咩？
人生真係好諷刺
無得財自時就想財自
有得財自又會不安

你自己都講屋企無乜經濟壓力畀你
你就畀壓力自己
到你結婚生仔就知咩叫壓力
而且你裸辭再搵工
唔係辭職之後做廢青
除非你公司好易請假好易閃到人
之前返份工請左一日假都問我係唔係去見工
人地公司又未必可以六點後in

講多小小
我而家份工average都有50K
早兩年做左d操作，而家手頭有20球cash
有物業收租
我祼辭都想搵下自己想做乜
所以唔排除真係做廢青

巴打做邊行avg 50k
利申9月裸辭到而家

有二千萬流動現金可以退休啦...

唔講啦 驚自爆
總之唔係倫敦金同地產，間公司係上市大藍籌
普通低層打工仔

我舊時都係咁諗
當你真正達到呢個金額
你又會再諗多d野....人生係乜
身邊好多人成功過我
都係繼續做緊...明明佢地都可以唔做

你唔洗擔心生活已經好過好多人
諗吓做人有咩值得追求

儲年資

樓主人工幾多先?

我都係咁諗
好多巴打手足比我慘
但我仲無病呻吟

你知就好
難為大家工都未搵到

點西法？

搵唔到工咪搵個好老公...
即刻財自

Sor唔記得不推文回覆
健康有問題就走啦...
而家是但搵份工都》15k啦

律師一開波都係14k到
慘過做雞
淨係師爺都屌爆你

無啊
仲返緊份奴工啊

廿幾歲窮撚，得幾萬積蓄
所以要返住先

人工加得4% 通脹價咁大把
我都想走
係咪香港而家咁係無咩公司會請人住

無咩工岩apply
Apply左幾份都未有interview

得幾份新工放出嚟
仲要份份都唔啱

過埋年拎雙糧花紅先啦

正苦工呢個價位有幾大壓力

如果有50-60萬
裸唔裸遲好
屋企負擔唔大

做唔哂咪照放工
得返你一個就更加唔會炒

兩年經驗內既recruitment 周圍都係
除非你又要高人工

大把人放左幾個月假先搵到工
可能叫價太高/面試唔夠好

魚唔過塘

個文化點

I know that feel

人生總有起跌
keep 住apply 機會遲早會到

都未到轉工旺季

攞返信
你實會後悔

搵唔到工咪放下假
人生流流長
仲有幾十年俾你返工

如果真係頂唔順份工
有心理準備幾個月冇工返
又相信自己經驗係有市場
不妨一試

好似睇到好多人都失業
究竟係因為年尾
定真係經濟差左

屋企等唔等你養

失業率升左0.2%
起碼幾千人無工開

走啦
你既世界仲好大, 睇清楚自己要D咩, 工, 成世都有得做, 但人生, 係要規劃

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

同意

最近多左同事辭職，但冇講係轉工定裸辭

咩背景先
移民?

應該唔係掛...

都算係

我做工程應該唔難搵工
問過fd 應該搭到路比我
但係我以前做既經驗apply唔到其他公司
因為全香港的一間

24k 咁大壓力就走啦
好等錢洗另計

`
```

我呢間公司由grad左就係到做
怕d經驗搵唔到工

點解唔做呀？

大家 我想問小小野 我公司合約話 做滿一年有雙糧 咁我係滿一年後幾日比辭職信 佢會唔會拒絕比雙糧我
仲有 年假唔比放係咪變返錢比我

辭職有權唔比bonus/雙糧你，
穩陣d, bonus入左account先遞信

邊做邊揾啦
最多咪減少少人工

Bonus就discretionary 多數唔比
雙糧合約寫明夠資格就辭職都要比

不過怕有d公司博懵，最好攞埋先辭啦

年假計番錢比你

我都怕公司博懵 我合約就話做夠一年就有 但怕佢走灰色地帶 今日打去勞工處問

😂做緊agency d commission少左好撚多 依家食底薪好sad 都係等到offer call先走喇 無錢搞唔掂

公務員辭左

應該係移民

申請做議員助理囉

今朝又入黎摔
條友根本唔係解決問題
係了起條問題比你
跟住用口up好簡單姐 點解做唔掂

唔好咁上心
當佢唱歌

所以其實好冇引
我仲後生
唔通日日返工hea住佢咩
你話我就退休就會咁做

人哋把口冇得撳
盡咗力 冇愧於心就夠
佢唔炒你 即係佢都驚揾唔返你嘅水平

我都係仲新
岩岩1個月多d

同埋呢間公司制度好難炒人
變相係大家鬥磨
佢就會日日搞下你
睇下你忍到幾耐

無野學就要走
加下人工

今日裸辭咗
預咗唔會即刻搵到工
希望一月出完bonus會多啲job opening啦
大家加油

利申：PR & marketing

大壓力？

辭, 睇下佢加幾多再留多陣.

邊行轉邊行？感覺job market都靜

認同

同上邊一樣
大貓想轉
已走
放棄4000醫療
bonus 3個月好心痛

點解唔食埋b仔

幾時係

同問
咁結果點

下年新年

未 我1月中先夠一年

加油...我都係做4As/marketing果行...做左幾年，草左小小錢...

裸辭左2個幾月了...

有無人係交緊租但想裸辭 / 失緊業

供緊樓9月比公司LAYOFF左之後搵到份工用左2個月就辭左

同我老婆一半,其實我搵到另一份但要返通宵,都係要做住再搵
上一份如果唔係話轉返夜但allowance $60一晚我都諗住做到過年先再搵

星期一返啦，都要做住先

我都頂唔到啲同事同濕鳩老細都好想裸辭. 成日放假,星期六日都叫人做嘢.

Sameeeeee

我都做緊pr
頂唔順上兩星期開始搵工...
暫時未有offer
但可能十二月中時 有冇offer都辭
因為真係愈來愈大壓力
唉 相信依家公司bonus唔會有 人工都唔會加

唔好啊
做marketing人工低一大節
Ot勁過banking好多
利申：做過mkt and pr

我同你一樣
口才唔得 最慘文字同數字又唔好
自己好似冇長處咁

屌
都唔知自己有咩係做得好，好迷惘

其實而家個市係唔係真係咁差
定只係零售飲食同服務係咁

銀行咁多position
大把位啦 只係睇你接唔接受到ot

marketing 做幾年人工有幾多?

份工無雙糧? 呢個時候走唔拎雙糧好唔抵WO

一句「做唔切」，一於拖住做

乜都唔使理，準時收工
啲野趕急自然有人做

做咩走得咁急

我今年加4.5%之後咩都冇，仲少過政府5.08%

仲頂到，就搵到先轉
頂唔順，就辭左再搵

我以為係自己開PO

absolutely

準時返工 夠鐘收工

數據有滯後，起碼過左年先反映到
但真正重傷都係旅遊業同酒店
餐飲同零售就真係睇地區同睇賣咩，做街坊生意根本影響好小，至於零售係因為大環境轉差，D人洗錢小心左，至於藍店問題根本係佢地自己叫人唔好幫襯唔好怨
如果好似國難工金咁賣防毒mask同文具我諗生意好到可以準備上市
旅遊業同酒店冇得講，依家係燒緊銀紙吊命，鬼叫佢地早幾年多到畸形咁，業主賣財團改建做酒店，搞到香港多左好多小型3-4星酒店，專做自由行，本都未回到，依家已經開始要守，房就半年前賣定俾旅行社/agent，運動已經差唔多半年，嚟緊入住率一定好難睇

有得做就做住先，除非已經有後路

其實雙糧bouns一般係咩時候出？

通常1月1或者新年前
所以2月同3月係轉工高峰期

做咗年幾都無人工加 係咪係時候要走了

日日係屋企打完飛機再打機 好正

唔儍，你咩公司咩位，我可以介紹一個人來交接，最近好多公司執笠。

真係咁多公司收檔？

唔做野既話唔該你練好身體 學一門實際既技能 唔係番工
個啲

多數農曆新年前

我under pay好多....我上一份都只係18500左右...

裸辭咗會唔會出去working holiday

marketing 係唔係勁多ot

去澳洲3年係咪有得移民

我上一份唔多，準時走。

之前果份就OT。其實MKT都好多OT...主要係勁撚多野做，要做既野又好花時間，就如你做一份proposal都要執好耐，之後又俾老闆改改改..

我都想唔做..好無癮

你老細唔請人， d 野比埋你做。
既然你連份工都可以唔要，洗乜驚。

記住一句說話:
當你老闆見你好緊張既時候，你老闆就唔會緊張。
(因為佢知道 d 野會有人做)
當你老闆見你唔緊張既時候，你老闆就會好緊張。
(到時，你老闆自然會請多個人回來工作)

千祈唔好做港豬，乜都死掂佢。到最後，死果個就係你自己。

岩岩裸辭左.
唔想對住藍公司.拎埋年底花紅走
宜家搵緊工
P.S.: 搵IT AP, 求介紹, 8+ EXP

重有，一個人做野就算有幾叻。
做生意既老細只會睇到, 份生意有無得做。
如果生意有得做，你自然會繼續留低。
但係，如果生意虧本時，公司執泣你幾叻都會失業。

所以, 唔好以為勤力既員工就唔會失業。
在商言商，打工仔唔好太天真。

老細永遠只係會睇，份工須唔須要你。
而不是睇你須唔須要份工。

去搵 JobDB Agent 幫你找。
你 set 個要求人工比佢，佢地會幫你找。
好多時，佢 d 工仲好過自己搵到果 d。

有搵啊~1日4~5個電話打黎.
間中抽1~2個聽, 星期3去in.

in左3份
3份都伏

諗住忍到年尾走人
做既野冇滿足感 好空泛 老細見做唔夠量又屌

已裸辭，頂唔住度縮自私老闆

有幾度

搵工好煩呀

我明白，冇動力去見

點解唔夾？

Bonus四月先出唔想等
加上有辭職呢個諗法已經成年
青春有限 唔想係份無前途嘅工上面虛耗生命

樓主，我同你諗緊同一樣嘢

係呀 同埋呢排都好難搵

聽身邊個朋友辭左職都搵成半年先有野撈

想走但不敢走
因為人工其實ok
外面經濟又唔好

因為出面搵唔返份人工？